Kohto ette tulli Roosna walla mees, Abu Õunapu, ja kaebas: et Einmanni walla mees, Juhhan Saar, on tedda Einmani Raia kõrsis peksnud, tühja waidlemisse pärrast; wõttis Rinnust kinni, ja wisgas minnu kõrsi põrrandale pikali mahha, ja wõttis minnu Mütsi ka ärra, ja ei anna kätte. 
Juhhan Saar, tunnistas: et minnul olli wiina Klaas kääs winaga, ja Abu Õunapu, toikus, ja langes minnu peale, ja aias minnu wiina Klaasist maha, siis ma küssisin, miks Sa sedda teed, siis hakas A. Õunapu, mind sõimama, ja ütles mulle Naljatsid ja Kikkas, siis selle peale ma lükkasin tedda ennesest ärra, nenda et mahha kukkus, ja poab sedda A. Õunapu, tõmas ka minnu kue Rapati lõhki, siis ma wõtsin tema Mütsi selle pärast ärra.
Kogukonna Kohhos moistis: et Juhan Saar maksab Abu Õunapule lükamise ette 75 kop ja Abu Õunapu maksab Juhan Saare kue lõhkumisse ette 50 kop ja saa mütsi kätte, ja mõllemad maksawad Trahwi üks ruba. Abu Õuanpu 1 Rb ja Juhhan Saar 1 Rb wal. Laeka
